\section*{Situation}
Un magasin d'objets publicitaires vend chaque objet \Eu{4} pièce.\\
Une entreprise de vente par correspondance expédie ces mêmes objets à raison de \Eu{3} pièce, avec \Eu{20} de frais d'envoi, quel que soit le nombre d'objets expédiés.\medskip

On cherche à étudier et comparer les coûts.

\section*{Étude}
\begin{enumerate}
  \item Exprimer, en fonction de $x$ le nombre d'objet achetés, le coût $p(x)$ pour l'achat de $x$ objets dans le magasin, puis le prix d'achat $q(x)$ de $x$ objets par correspondance.
  \item Compléter, ci-dessous, le tableau de valeurs des fonctions $p$ et $q$~:\\

        \begin{center}
          \textbf{Tableau de valeurs de la fonction $p$}\medskip

          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]*{9}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2}
            $x$    & 1 & 2 & 3 & 4 & 10 & 15 & 20 & 25 & 30 \\
            $p(x)$ &   &   &   &   &    &    &    &    &    \\
          \end{tblr}
        \end{center}


        \bigskip

        \begin{center}
          \textbf{Tableau de valeurs de la fonction $q$}\medskip

          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]*{9}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2}
            $x$    & 1 & 2 & 3 & 4 & 10 & 15 & 20 & 25 & 30 \\
            $q(x)$ &   &   &   &   &    &    &    &    &    \\
          \end{tblr}
        \end{center}

        \bigskip

  \item Représenter les fonctions $p$ et $q$ sur le même graphique, $x$ variant de $1$ à $30$ et $y$ variant de $1$ à $120$. \smallskip

        \faHandPointRight[regular]\quad\textit{Choisir 1 carreau pour 2 unités en abscisse et 1 carreau pour 10 unités en ordonnée.}
  \item Combien coûte un objet supplémentaire acheté en magasin? et par correspondance~?\\
        Visualiser cette information sur le graphique.
  \item Interpréter les points d'abscisse nulle des deux représentations graphiques.
  \item Le client A a payé 28 euros au magasin. Combien a t-il acheté d'objets~?\\
        Déterminer ce résultat par le calcul et par lecture graphique.
  \item Le client B a payé 83 euros pour un achat par correspondance de ces objets. \\
        Combien a t-il acheté d'objets~?\\
        Déterminer ce résultat par le calcul et par lecture graphique.
  \item Résoudre par le calcul l'inéquation $p(x)\leqslant 100$. \\
        Visualiser graphiquement la solution trouvée.\\
        À quelle question dans le contexte de l'exercice répond cette inéquation~?
  \item A partir de quelle quantité d'objets est-il plus rentable d'acheter par correspondance?\\


\end{enumerate}